馮檢基料今宣布退民協 出新書講補選「內幕」 湯家驊：無眼睇！

前立法會議員馮檢基將在下周書展發布新書《馮檢基那一條窄巷》，書中回顧其40多年從政經歷，亦會披露當日補選時民主派「內幕」，而新書出版在即，馮檢基今午會開記者會，預料將宣布退出由他創辦的民協。於政圈打滾多年、現為行政會議成員的湯家驊在facebook感嘆：「唉！三個字：冇眼睇！ 」

2015年時，仍為立法會議員的湯家驊，宣布退出他有份創辦的公民黨，稱黨立場與個人理念不再一致， 在「忠義兩難全」下唯有退出。退黨前他牽頭創立了民主思路，標榜 「中間溫和」論政平台，現為民主思路召集人。他後來亦獲任行政會議成員。

而馮檢基將出版的新書，以年初泛民初選內幕作開首篇章，形容內容「最吸睛」，會披露當日泛民Plan B名單上，原來還包括港大法律學者戴耀廷、民主黨創黨成員李柱銘等人；又披露民主動力創辦人鄭宇碩對他說，若他堅持參選，會變「歷史罪人」等。

馮檢基：鄭宇碩以「歷史罪人」逼退選 鄭：不回應，不當馮是民主運動的人

【明報專訊】馮檢基將在下周書展發布新書《馮檢基那一條窄巷》，書中回顧其40多年從政經歷。新書出版在即，馮檢基今日會與民協一同開記者會，多於一名的民協成員昨向本報證實，馮檢基將宣布退黨（見A15「聞風筆動」），令此書成他在民協時代最後一部作品。新書以年初泛民初選內幕作開首篇章，他形容內容「最吸睛」，會披露當日泛民Plan B名單上，原來還包括戴耀廷、李柱銘等人；又披露鄭宇碩對馮說，若他堅持參選，會變「歷史罪人」等。

對於新書被指是「數臭」或分裂泛民，馮檢基否認，強調內容「基於事實」，「我已無包袱……我對民主派的批評是基於事實，完全不避忌」。

今民協記者會料宣布退黨

新書未面世，已觸動民主動力創辦人鄭宇碩的神經。馮檢基在新書中詳列鄭私下勸退他的言論，如以「你會變歷史罪人」為由，勸馮不要任Plan B人選。本報昨向鄭宇碩（圓圖）查詢，鄭未聽畢內容便拋下一句：「不回應，我不當他（馮檢基）是民主運動的人。」被問到為何有此結論，鄭已掛斷電話。馮檢基隨後透過短訊回應說，無人可決定其他人是否參與民主運動的人，若該人言行違反民主價值及精神，「他一定不是民主派」。

衰十一我都冇眼睇

唉！衰十一

爭飯食無眼睇

加埋梁耀忠 3個廢老淨係識棧戀權位，野做唔到又唔肯退落黎

隻腳好痛

唉，三個字：衰十一

關你鳩事咩十一哥

淚灑雪廠街